梁錦祥：黎智英是賣港賊 壹傳媒死不足惜

壹傳媒集團老闆黎智英日前投書美國《紐約時報》評論版，標題是：「我的TWITTER短訊真的威脅中國國家安全嗎？」，説了半天廢話，真正訊息在末段：呼籲華府不要全面取消香港的特殊經濟地位，並建議其他懲罰中國及保護港人措施。黎明知而蓄意不在文章提及的是：香港作為中國白手套的角色，不提這一重點是避免觸及一旦香港收皮，究竟是中國或香港哪個傷得較重這個核心問題。文章末段建議好像是幫助港人，但根本不會傷及北京關節。年輕人要攬炒，他偏要攔路。黎這篇文章的真正意圖不是爭取香港民主，而是向北京暗通款曲，搖尾乞憐，希望保著他的狗命。
類似情況很普遍，上至美國民主黨政客，下至香港泛民亦如此，也欺騙了港人多年。以前美國總統克林頓為例，當選前信誓旦旦，不會姑息中國暴君，但上任後露出真面目，處處放生中國，人權問題高高舉起，輕輕放下，最惠國待遇年年過關，又讓它加入世貿（但從不要求它嚴格履行承諾），表面理由是和平演變中國，實則是收受巨大利益（中國商人王文良「捐助」二百萬美元給克林頓基金）；小布殊上台不久即遇九一一恐襲，美國全面反恐，無暇兼顧中國，北京趁機擴張勢力；至奧巴馬時代，華府對北京極權視若無睹，造就所謂「大國崛起」。這三十多年的美國對華政策實際是英美八十年前對納粹德國綏靖主義的翻版！
黎智英和香港泛民就是在這種國際綏靖主義背景底下，長期壟斷香港民主運動的政治資源，儼然以民主運動唯一代言人自居，其真正目的並非爭取民主，而是維持現狀，永續立法局／立法會議席，尸位素餐。當然，不能否認民主派人士如李柱銘之流，因大中華情意結及對共產黨存有幼稚幻想，而非出於私利，做出一方面去華府遊説支持香港民主，又支持永續中國最惠國待遇的愚蠢行為。回頭看，假如當時美國出現一位列根式人物，今日中國和香港情況都不一樣。

時移世易，自二零一四年起，香港本土意識冒起，年輕人政治覺醒。由於特區政府倒行逆施，年輕人遭受政治逼害，認清政權本質而作出史無前例的反抗，不再滿足於泛民的假民主，真維穩。李柱銘跟不上時代，反誣指港獨是「羅曼蒂克」。我倒要問，有甚麽反抗運動不「羅曼蒂克」？革命從來都是始於烏托邦，終於現實。所謂「港獨」是年輕人在極權壓逼底下的自然反應，跟他們再講「大家都是中國人」這類廢話是牛頭不對馬嘴。假如有人到現在還幻想，用香港自行立二十三條，換取北京收回成命，那不單是與年輕人脫節，也和政治現實脱節。
擺在眼前的現實問題是，港版《國安法》殺到埋身，35＋已無意義，泛民在立法會中的表演技倆作用全失，而民主黨和公民黨竟然是以原班廢柴角逐九月選舉，不肯讓路給年輕一輩，簡直是與付出沉重代價的抗爭者開玩笑。
黎智英一直以金主角色操控泛民。泛民霸著茅廁不拉矢，他的向北京跪地求饒，實際上都是踐踏著香港年輕人的鮮血，乞求維持那個已經快要斷氣的香港。年輕人要的是決戰，而黎智英、李柱銘及泛民永遠要拖著他們的後蹆，令他們消磨鬥志，坐以待斃。黎智英憑著壹傳媒旗下報刋操控民主運動話話權的日子已經過去，攬不攬炒亦不輪到他話事。
梁錦祥

甩唔到大中華...

黎漢奸

係港奸

講得好

阿長睇碌撚鬧梁天琪，趕走本民前，屁都唔敢放。myradio 最愛聽佢話既年青人。

大家快啲嚟上香啦

一係鬼 一係無能廢柴。 兩樣都係拖走。

台長講得好
dllm 搞左咁耐就係為呢一刻
而家先叫有少少成積
但佢偏偏呢個時刻先出黎講d咁既野

佢屌尻手足本土勇武係鬼，一早當藍店處理蘋果

劉仲敬都講過
呢堆泛民垃圾同建制垃圾
基本上就係零作用吸血廢物
而家係港獨義士眼中佢地就係支那人
係支那人眼中佢地就係港獨
掃入垃圾堆係遲早既事

日撚日上twitter做任務
肥佬黎一句收曬我哋皮

推

好心佢早D走佬啦最多幾億連屋查封好過死